# MIGAC - Missions d’intérêt général et de l’aide à la contractualisation 
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

La dotation de financement des MIGAC permet de financer les activités des établissements de <link-previewer href="MCO.html" text="MCO" preview-title="MCO - Médecine, chirurgie, obstétrique" preview-text="Terme utilisé pour désigner les activités aigus de courte durée réalisées dans les établissements de santé, en hospitalisation (avec ou sans hébergement) ou en consultations externes." /> qui ne sont pas tarifées à l’activité. 
Les missions d’intérêt général sont limitativement énumérées et recouvrent notamment les activités d’enseignement et de recherche, le financement des SAMU et des SMUR, de certains centres de référence, etc. 
L’aide à la contractualisation permet de financer le développement d’activités ou l’investissement des établissements.

# Références

- [Page wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Missions_d%27int%C3%A9r%C3%AAt_g%C3%A9n%C3%A9ral_et_d%27aide_%C3%A0_la_contractualisation)
- [Fiche](https://solidarites-sante.gouv.fr/professionnels/gerer-un-etablissement-de-sante-medico-social/financement/financement-des-etablissements-de-sante-10795/financement-des-etablissements-de-sante-glossaire/article/missions-d-interet-general-et-de-l-aide-a-la-contractualisation-migac-dotation) sur le site internet du ministère
